做地產代理都要有尊嚴

樓花街霸惹人詬病，也影響行業形象，但公道一點說，不少街霸都辛勞地付出了努力的，日曬雨淋「水裡水裡去！」不是褒獎他們，而是有出力的人不應該被太貶低，個別樓花街霸的困擾問題只是源於指揮他們的管理層，攔截途人、馬路截車、違規的水票、甚至反悔承諾了客戶的回佣，不少也是在企業行為及人為「漏洞」下產生！

近期，在樓花佣金回贈給客戶的反悔個案日益嚴重及趨向普及，地產代理監管局難免會多提示消費者，如此一來，行業的形象當然不會好了，作為代理，客戶要求我們提供佣金回贈當然是一個遺憾及損失，但是損失更大都不及因背信棄義而令行業蒙羞及令代理業不受信任，這損失的不單只是生意，而且是尊嚴了！

消費者高抬貴手，對於付出真心努力的Sales，希望你們不要以減佣相待，但對於地產代理的佣金承諾，其實的確是需要在事前白紙黑字寫清楚的，個別常犯例的大型代理行，除了假盤外，更加應在樓花回贈上確保一諾千金！若個別大型地產代理都失信於公眾的時候，損失的不單只是消費者，而是將青春及家人生計也投身在地產代理行業的大部份從業員呢！

最新代理公佈的持牌人數是39,591個，平均差不多6個人左右才有一宗成交，這比例其實是我經營的祥益地產百萬年薪人士的比例，為何我們細公司開單比例會不同？給員工合理的分享才是企業應有的責任啊！

汪敦敬

總結：汪汪

lm

買一手樓必須回佣8成
買二手樓唔好比佣

死全家

龍市都做唔到生意，食屎啦

咁鐘意呃人食價?